最近開始 留意到有人 陰啲陰啲咁用簡體字

情況愈黎愈嚴重 想潛移默化？

希望大家保持警惕

一見到就屌左佢老母先

Tvb:
隧道> 管道

蘋果:
多到唔記得咁多，例如

出名/hit/多人講> 火紅

剛才爬fb又一個。。。
意外，撞車，相撞，追尾

自從某年某國子彈火車兩車相撞之後

子彈火車>高鐵
相撞個part字，尤其係撞屎忽> 追撞

聽講呢種講洗和諧d

上連登見到：
爬fb—>碌fb

> 管道
咩情況用先？

The news 仲要係夜間新聞，關鍵字係
撞龍門架

Tvb 屌你老母手機自己轉字

刷分

認真討論，高鐵呢個字眼好多國家都會用，反而子彈火車係日本用喎

當年係日本有先，某國照抄先叫高鐵
追撞呢個term 就肯肯定由個次災難開始出現係香港

你地知唔知咩叫簡體字

換個和諧d講法就係
「區分返中國係有屬於自己，不同於日本子彈火車的超高速鐵路」
我好記得以前就係叫子彈火車，真心唔知點解叫叫下連日本都當埋係高鐵

你係唔係盲反到咁，好多國家都叫 high-speed railway，直譯咪叫高速鐵路，我上次去意大利都咁樣見到。

意大利 1992 。。。人地架仔2戰後，你話譯音愈來愈多直譯就算，咁事實係開始個講法係形容日本架子彈火車先，後黎先略稱到高速鐵路，點解?多左人用咪咁

咁快篤爆做咩

蓮燈巧多dao傻B喔

飲筒變飲管

The Shinkansen (Japanese: 新幹線, pronounced [ɕĩŋkã̠ɰ̃sẽ̞ɴ]), colloquially known in English as the bullet train, is a network of high-speed railway lines in Japan. Initially built to connect distant Japanese regions with Tokyo, the capital, in order to aid economic growth and development, beyond long-distance travel it is now also used as a commuter rail network.[1][2] It is operated by five Japan Railways Group companies.

再講落去就會顯得你無知㗎啦，唔好再成日係屋企啦

同樣係高速鐵路列車，日本起左個名叫子彈火車，全球都要跟佢叫？

咁全球嘅電話都要叫iPhone一樣？

正確D黎講係無一個國家需要用/追上佢個速度
所以其他地區都係稱高鐵,或者正視聽D講因為速度無咁堅,先統稱為高速鐵路
如果要追究,真係得睇歷史
但夾硬要講中國貨今時今日都可以谷行到300幾400就可以和諧日本開始既野
難怪香港乜都可以和諧到用簡體字

啱

所以睇落個時序大概係:
日本有子彈火車(其實係一種高鐵) >
其他國家都有高鐵>
高鐵個term成日用>
叫埋日本子彈火車做高鐵

某程度上多得中蟈 高鐵個term先會hit,
外國有高鐵 最多通車嗰下係新聞，
係大陸啲高鐵成日出意外先搞到成日上新聞

正確啲嚟講應該叫 中國用詞 中式詞語
国丶习丶鈡丶体等等先係叫簡體字丶殘體字